<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="what_is_a_spell">
        Uma magia é um efeito mágico discreto, uma formação
        simples de energias mágicas que preenche o multiverso
        em algo específico, uma expressão limitada. Conjurando
        uma magia, o personagem colhe cuidadosamente
        vertentes invisíveis da magia bruta que preenche o
        mundo, moldando-as em um padrão particular, deixando-
        as em uma vibração específica e, então, as liberando para
        desencadear o efeito desejado – em muitos casos, tudo em
        uma questão de segundos.
        Magias podem ser ferramentas versáteis, armas ou
        proteções. Elas podem causar dano ou desfazê-lo, impor
        ou remover condições (confira o apêndice A), drenar
        energia vital ou restaurar a vida onde havia morte.
        \n\tIncontáveis magias foram criadas através do curso da
        história do multiverso e muitas delas caíram em
        esquecimento. Algumas ainda resistem em livros de
        magias bem velhos, em antigas ruínas ou presas na
        mente de deuses mortos. Ou elas podem ser reinventadas
        algum dia por um personagem que tenha acumulado
        poder e sabedoria suficiente para tanto.
    </string>

    <string name="spell_level_info">
        Cada magia possui um nível que vai do 0 ao 9. O nível da
        magia é um indicador do quanto a magia é poderosa,
        como a modesta (mas ainda impressionante) <i>mísseis
        mágicos</i> de 1° nível ou a incrível parar o tempo de 9°
        nível. Truques – simples, mas poderosas magias que o
        personagem pode conjurar quase que de forma mecânica
        – são de nível 0. Quanto mais alto for o nível da magia,
        mais alto precisa ser o nível de quem vai conjurá-la.
        \n\tNível de magia e nível do personagem não
        correspondem diretamente. Normalmente um
        personagem deve estar no 17° nível, e não no 9°, para
        poder fazer uso de uma magia de 9° nível.

    </string>

    <string name="known_and_prepared_spells">
        Antes de poder fazer uso de uma magia, quem for
        conjura-la deve tê-la firmemente fixada em sua mente ou
        deve ter acesso à magia através de um item mágico.
        Membros de algumas classes têm uma lista limitada de
        magias que eles podem manter sempre em sua mente. O
        mesmo vale para muitos monstros que usam magia. Em
        outros casos, como clérigos e magos, é preciso passar por
        um processo de preparação das magias. Esse processo
        varia para diferentes classes, como detalhado em sua
        descrição.
        \n\tEm todo caso, o número de magias que alguém pode
        ter fixadas em sua mente em qualquer determinado
        momento, depende do nível do personagem.
    </string>
    
    <string name="spell_slots_info">
        Independentemente de quantas magias alguém conheça
        ou prepare, ele ou ela pode apenas conjurar um número
        limitado de magias antes de descansar. Manipulando a
        trama mágica e canalizando sua energia em uma simples
        magia é fisicamente e mentalmente cansativo, e magias
        de níveis superiores são ainda mais. Assim, cada
        descrição das classes conjuradoras (exceto a do bruxo)
        inclui uma tabela mostrando quantas magias de cada
        nível o personagem pode usar, de acordo com o nível do
        personagem. Por exemplo, Umara, uma maga de 3° nível,
        tem espaço para 4 magias de 1° nível e espaço para duas
        magias de 2° nível.
        n\tQuando um personagem conjura uma magia, ele ou
        ela gasta um dos espaços da magia daquele nível ou
        superior, efetivamente "preenchendo" o espaço com a
        magia. Você pode pensar no espaço de uma magia como
        uma depressão ou buraco de volume diferenciado –
        pequeno para magias de 1° nível, grande para magias de
        níveis superiores. Uma magia de 1° nível preenche um
        espaço de qualquer tamanho, já uma magia 9° nível,
        preenche apenas o espaço de uma magia de 9° nível.
        Então quando Umara conjura mísseis mágicos, como
        uma magia de 1° nível, ela gasta um dos quatro espaços
        de magia do 1° nível e fica com três espaços restantes.
        Terminar um descanso longo restaura qualquer espaço
        de magia gasto (veja o capítulo 8 para regras sobre
        descanso).
        \n\tAlguns personagens e monstros possuem habilidades
        especiais que permitem que eles conjurem magias sem
        usar espaços de magia. Por exemplo, um monge que siga o
        Caminho dos Quatro Elementos, um bruxo que escolha
        determinadas invocações místicas, um senhor das
        profundezas dos Nove Infernos, todos podem conjurar
        magias dessa forma.

        \n\n<b>CONJURANDO UMA MAGIA EM UM NÍVEL SUPERIOR</b>
        \n\tQuando se conjura uma magia usando o espaço de magia
        de nível superior ao nível original dela, a magia assume
        um nível superior ao ser conjurada. Por exemplo, Umara
        conjura mísseis mágicos usando um dos seus espaços de
        magia do 2° nível, logo aquele mísseis mágicos é
        considerado uma magia de 2° nível. Efetivamente a magia
        se expande para preencher o espaço do nível superior em
        que foi conjurada.
        Algumas magias, como mísseis mágicos e curar
        ferimentos, têm efeitos mais poderosos quando
        conjuradas em um nível superior, tal como detalhado na
        descrição da magia.
    </string>

    <string name="cantrips">
        Um truque é uma magia que pode ser conjurada sem
        limite, sem precisar usar o espaço de uma magia e sem
        precisar ser preparada. A prática repetida fixou a magia
        na mente de quem pode conjurá-lo e infundiu a magia
        necessária para produzir seu efeito repetidas vezes. O
        nível de magia de um truque é 0.
    </string>

    <string name="rituals">
        Certas magias têm uma marcação especial: ritual. A
        magia pode ser conjurada seguindo as regras normais
        para ser conjurada ou ela pode ser conjurada como um
        ritual. A versão em ritual da magia demanda 10 minutos
        a mais do que o normal para ser conjurada. O ritual não
        gasta o espaço de uma magia, logo ele não pode ser
        conjurado como uma magia de nível superior.
        \n\tPara conjurar a magia como um ritual é preciso ter
        uma característica que forneça habilidade para tal. O
        clérigo e o druida, por exemplo, possuem tal
        característica. O conjurador também deve ter a magia
        preparada ou tê-la na sua lista de magias conhecidas, a
        menos que a característica para o uso do ritual do
        personagem especifique o contrário, tal como acontece
        com o mago.
    </string>

    <string name="casting_time_info">
        Muitas magias requerem uma simples ação para serem
        conjuradas, mas algumas magias requerem ações bônus,
        uma reação, ou muito mais tempo para ser conjurada.
        \n\n<b>AÇÃO BÔNUS</b>
        \nUma magia conjurada com uma ação bônus é
        especialmente veloz. Você deve usar uma ação bônus no
        seu turno para conjurar a magia, presumindo que já não
        tenha feito uso da ação bônus nesse turno. Você não pode
        conjurar outra magia durante o mesmo turno, exceto se
        for um truque que tenha tempo de conjuração de 1 ação.
        \n\n<b>REAÇÕES</b>
        \nAlgumas magias podem ser conjuradas como uma reação.
        Essas magias levam uma fração de segundo para virem à
        tona e são conjuradas em resposta a algum evento. Se
        uma magia pode ser conjurada como uma reação, a
        descrição da magia diz exatamente quando você pode
        fazer isto.
        \n\n<b>TEMPOS DE CONJURAÇÃO MAIORES</b>
        Certas magias (incluindo magias conjuradas como rituais)
        requerem mais tempo para ser conjuradas: minutos ou
        mesmo horas. Quando você conjura uma magia com um
        tempo para conjurar magia maior que uma ação simples
        ou uma reação, você deve gastar sua ação a cada turno
        que estiver conjurando a magia e precisa manter a
        concentração enquanto o faz (veja “Concentração” abaixo).
        Se a sua concentração for quebrada, a magia falha, mas
        você não gasta o espaço da magia. Se você tentar conjurar
        a magia de novo, deve fazer do início.
    </string>

    <string name="range_info">
        O alvo de uma magia deve estar dentro do alcance da
        magia. Para uma magia como <i>mísseis mágicos</i>, o alvo é
        uma criatura. Para uma magia como <i>bola de fogo</i>, o alvo
        é um ponto no espaço onde a bola de fogo explode.
        A maioria das magias tem seu alcance descrito em
        metros. Algumas magias podem ser miradas em apenas
        uma criatura (incluindo você) que você toque. Outras
        magias, como <i>escudo arcano</i>, afetam você apenas. Essas
        magias têm na descrição de alcance \"pessoal\".
        \n\tMagias que criam cones ou linhas de efeito originárias
        a partir de você têm como alcance \"pessoal\", indicando
        que o ponto de origem deve ser você mesmo (veja \"Áreas
        de Efeito\" logo a mais nesse capítulo).
        \n\tUma vez que a magia é conjurada, os efeitos não são
        limitados pelo seu alcance, a menos que a descrição da
        magia diga o contrário.
    </string>

    <string name="components_info">
        Os componentes de uma magia são requisitos físicos que
        você deve possuir para conjurar a magia. Cada descrição
        de magia indica se seu componente é verbal (V), somático
        (S) ou material (M). Se você não dispor de um ou mais dos
        componentes da magia, você fica incapaz de conjurá-la.
        \n\n<b>VERBAL (V)</b>
        \nA maioria das magias exige a entoação de palavras
        místicas. As palavras em si não são a fonte do poder da
        magia, em vez disso, a combinação particular de sons,
        com o específico timbre e entonação, põe o filamento da
        magia em ação. Então, um personagem que está
        amordaçado ou em uma área de <i>silêncio</i>, como uma criada
        pela magia silêncio, não pode conjurar uma magia com o
        componente verbal.
        \n\n<b>SOMÁTICO (S)</b>
        \nGestos para conjurar magias podem incluir uma forte
        gesticulação ou um intricado conjunto de gestos. Se uma
        magia requer um componente somático, é necessário ter
        livre ao menos uma das mãos para executar esses gestos.
        \n\n<b>MATERIAL (M)</b>
        \nConjurar algumas magias requer objetos particulares,
        especificados em parênteses na área de componentes. Um
        personagem pode usar uma <b>bolsa de componentes</b> ou
        um <b>foco de conjuração</b> (descritos no capítulo 5) no
        lugar dos componentes específicos para uma magia. Mas
        se um custo é indicado para um componente, um
        personagem deve ter esse componente específico antes de
        poder conjurar a magia.
        \n\tSe uma magia discrimina que um componente
        material é consumido por ela, o personagem deve estar
        provido desse componente cada vez que fizer uso da
        magia.
        \n\tUm conjurador precisa ter uma das mãos livres para
        ter acesso aos componentes, mas pode ser a mesma mão
        que se utiliza para executar os componentes gestuais.
        \n\n<b>REALEZA (R)</b>
        \nA marca exclusiva de lançamento de feitiços de Jim Darkmagic mistura arcano
        experiência com um tipo particular de fervor pecuniário. Novo
        feitiços originalmente desenvolvidos por Jim geraram um novo tipo de feitiço
        componente, que desde então se espalhou para outros feitiços criados por
        funcionários e franqueados da Acquisitions Incorporated:
        o componente de royalties.
        \nPara lançar um feitiço que empregue um componente de royalties (incluindo
        usando um pergaminho mágico ou outro item mágico que armazene tal
        magia), o conjurador deve ter fundos suficientes consigo.
        O custo da conjuração é definido pelo conjurador que cria o
        magia, mas normalmente custa 1 po por nível de espaço de magia. Quando o feitiço
        é lançado, a realeza é magicamente transportada para um cofre ou outro
        objeto designado pelo conjurador criador. Este pagamento é
        feito se o lançador que usa o feitiço está ciente da realeza
        componente ou não. Se o lançador não tiver fundos suficientes,
        o feitiço não está perdido, mas não pode ser lançado.
        \nEmbora muitos rodízios tenham tentado contornar o componente de royalties,
        nenhum jamais teve sucesso total. No entanto, diz-se que um personagem
        pode tentar um teste de Inteligência (Arcanismo) CD 15 enquanto lança um feitiço
        com um componente de royalties. Com uma verificação bem-sucedida, o pagamento é cobrado
        de uma criatura aleatória a até 3 metros do lançador, sem que
        conhecimento da criatura.
    </string>

    <string name="duration_info">
        A duração da magia é a extensão de tempo que uma
        magia persiste. Uma duração pode ser expressa em
        rodadas, minutos, horas ou mesmo em anos. Algumas
        magias especificam que seus efeitos duram até a magia
        ser dissipada ou destruída.
        \n\n<b>INSTANTÂNEA</b>
        \nMuitas magias são instantâneas. A magia causa dano,
        cura, cria ou altera uma criatura ou um objeto de um
        modo que não pode ser dissipada, porque a magia existe
        somente por um instante.
        \n\n<b>CONCENTRAÇÃO</b>
        \nAlgumas magias requerem que você se mantenha
        concentrado com a finalidade de mantê-la ativa. Se você
        perder a concentração, a magia se encerra.
        \n\tSe uma magia precisa ser mantida com concentração,
        esse detalhe aparece na descrição da própria magia em
        “Duração”. Também é descrito na própria magia quanto
        tempo você pode manter sua concentração nela. Você pode
        encerrar a concentração em qualquer momento (nenhuma
        ação é exigida).
        \n\tAtividades normais, como mover e atacar, não
        interferem na concentração. Os seguintes fatores podem
        quebrar a concentração:
        \n\n<b>&#8226; Conjurar outra magia que exige concentração.</b>
        Você perde a concentração se conjurar outra magia
        que exige concentração. Você não pode se concentrar
        em duas magias de uma só vez.
        \n<b>&#8226; Sofrer dano.</b> Sempre que você sofrer dano enquanto
        estiver se concentrando em uma magia, você deve
        fazer um teste de resistência de Constituição para
        manter sua concentração. A CD é igual a 10 ou metade
        do dano recebido, o que for maior. Se você sofrer o
        dano de múltiplas origens, como uma flecha e um
        sopro de dragão, você deve fazer um teste de
        resistência para cada origem do dano.
        \n<b>&#8226; Ficar incapacitado ou morto.</b> Você perde a
        concentração da magia se ficar incapacitado ou se
        morrer.
        \n\n\tO Mestre também pode decidir que algum fenômeno
        ambiental, como o impacto de uma onda sobre você
        enquanto está em um navio enfrentando uma
        tempestade, demande um sucesso em um teste de
        resistência de Constituição com CD 10, para poder
        manter a concentração na magia.
    </string>

    <string name="targets">
        Uma magia típica requer que você escolha um ou mais
        alvos para serem afetados por ela. A descrição da magia
        informa a você se ela tem como alvo criaturas, objetos ou
        um ponto de origem para uma área de efeito (descrita
        abaixo).
        \n\tA menos que uma magia tenha efeito perceptível, uma
        criatura pode não saber se foi alvo de uma magia. Um
        efeito, como luzes crepitantes é bem obvio, mas um efeito
        mais sutil, como uma tentativa de ler os pensamentos de
        uma criatura, normalmente passa despercebido, a menos
        que a magia diga o contrário.
        \n\n<b>UM CAMINHO LIVRE ATÉ O ALVO</b>
        \nU C L  APara mirar em um alvo, você deve ter o caminho livre,
        logo não pode estar por de trás de uma cobertura total.
        \n\tSe você definir uma área de efeito a partir de um
        ponto que não possa ver e que seja uma obstrução, como
        uma parede, entre você e o alvo, o ponto de origem tem
        início no ponto mais próximo da obstrução.
        \n\n<b>MIRANDO EM SI MESMO</b>
        \nSe uma magia tem como alvo uma criatura à sua escolha,
        você pode escolher a si próprio, a menos que a criatura
        precise ser hostil a você ou se especificado que a criatura
        seja outra que não você. Se você estiver na área de efeito
        de uma magia conjurada por você mesmo, você pode ter a
        si próprio como alvo.
    </string>

    <string name="areas_of_effect">
        Magias como mãos flamejantes e cone de frio cobrem
        uma área, permitindo afetar múltiplas criaturas de uma
        só vez.
        A descrição de uma magia especifica sua área de efeito,
        que normalmente tem um dos cinco formatos diferentes:
        cone, cubo, cilindro, linha ou esfera. Toda área de efeito tem um
        ponto de origem, uma localização de onde a magia
        irrompe. As regras para cada forma especificam como
        você posiciona seu ponto de origem. Normalmente, um
        ponto de origem é um ponto no espaço, mas algumas
        magias têm uma área cujo ponto de origem é uma
        criatura ou objeto.
        O efeito da magia se expande em linhas retas a partir
        do ponto de origem. Se nenhuma linha reta desbloqueada
        estender-se a partir do ponto de origem até uma
        localização dentro da área de efeito, essa localização não
        estará inclusa na área da magia. Para bloquear uma
        dessas linhas imaginárias, uma obstrução deve fornecer
        cobertura total.
        \n\n<b>CILINDRO</b>
        \nO ponto de origem de um cilindro é o centro de um círculo
        de um raio em particular, como dito na descrição da
        magia. O círculo deve estar ou no chão ou na altura do
        efeito da magia. A energia de um cilindro se expande em
        linhas retas do ponto de origem até o perímetro de círculo,
        formando a base do cilindro. O efeito da magia, então, se
        conjura da base ou desce do topo, até uma distância
        equivalente à altura do cilindro.
        \n\tO ponto de origem do cilindro está incluso em sua área
        de efeito.
        \n\n<b>CONE</b>
        \nUm cone se estende em uma direção escolhida por você a
        partir do ponto de origem. A largura do cone em
        determinado ponto de seu comprimento é igual à
        distância desse ponto àquele de origem.
        \n\tO ponto de origem do cone não está incluso na área de
        efeito do mesmo, a menos que você decida o contrário.
        \n\n<b>CUBO</b>
        \nVocê escolhe o ponto de origem do cubo em qualquer lugar
        na face do efeito cúbico. O tamanho do cubo é expresso
        pelo comprimento de cada lado.
        \n\tO ponto de origem do cubo não está incluso em sua
        área de efeito, a menos que você decida o contrário.
        \n\n<b>EMANAÇÃO</b>
        \nUma Emanação é uma área de efeito que se estende em linhas retas
        de uma criatura ou objeto em todas as direções. O efeito que
        cria uma Emanação especifica a distância que ela se estende.
        \n\tUma Emanação se move com a criatura ou objeto que é sua origem
        a menos que seja um efeito instantâneo ou estacionário.
        \n\tA origem de uma Emanação (criatura ou objeto) não está incluída no
        área de efeito, a menos que seu criador decida o contrário.
        \n\n<b>ESFERA</b>
        \nVocê seleciona o ponto de origem de uma esfera, e ela se
        expande a partir desse ponto. O tamanho da esfera é
        expresso pelo raio em metros que se estende a partir do
        ponto de origem.
        \n\tO ponto de origem da esfera está incluso em sua área
        de efeito.
        \n\n<b>LINHA</b>
        \nUma linha se estende de seu ponto de origem em um
        caminho reto até seu comprimento e cobre uma área
        definida pela sua largura.
        \n\tO ponto de origem da linha não está incluso em sua
        área de efeito, a menos que você decida o contrário.
    </string>

    <string name="saving_throws">
        Muitas magias especificam que o alvo pode fazer um teste
        de resistência para evitar alguns ou todos os efeitos dela.
        A magia especifica a habilidade que o alvo deve usar para
        se salvar e o que acontece se obtiver sucesso ou falha.
        \n\tA CD para resistir suas magias é igual a 8 + o seu
        modificador de habilidade para conjurar magias + seu
        bônus de proficiência + quaisquer modificadores
        especiais.
    </string>

    <string name="attack_rolls">
        Algumas magias exigem que você faça uma jogada de
        ataque para determinar se o efeito mágico acertou o alvo
        destinado. O seu bônus de ataque com um ataque mágico
        é igual ao seu modificador de habilidade para conjurar
        magias + seu bônus de proficiência.
        \n\tA maioria das magias exige jogadas de ataque que
        envolvem ataques à distância. É necessário lembrar que
        você possui desvantagem nas jogadas de ataque à
        distância se estiver a até 1,5 metro de uma criatura hostil
        a você que possa vê-lo e que não esteja incapacitada.
    </string>

    <string name="combining_magical_effects">
        Os efeitos de diferentes magias se somam enquanto as
        durações dessas magias acontecem ao mesmo tempo. Os
        efeitos de magias iguais conjuradas múltiplas vezes, no
        entanto, não se somam. Ao invés disto, o efeito mais
        potente – como o bônus mais elevado – dessas magias se
        aplica enquanto suas durações permanecerem
        sobrepostos.
        \n\tPor exemplo, se dois clérigos conjuram bênção no
        mesmo alvo, o personagem ganha o benefício de apenas
        um. Ele ou ela não irá jogar dois dados de bônus.
    </string>

    <string name="casting_in_armor">
        Devido ao foco mental e os gestos precisos para conjurar uma
        magia, você deve ser proficiente com a armadura que estiver
        vestindo para poder conjurá-las. Do contrário, você está distraído
        demais e fisicamente impedido pela armadura para conjurar uma
        magia.
    </string>

    <string name="the_schools_of_magic">
        Academias de grupos mágicos se dividem em oito categorias,
        chamadas de escolas de magia. Estudiosos, particularmente
        magos, aplicam essas categorias para as magias, acreditando que
        todas as mágicas funcionam essencialmente do mesmo modo,
        sejam obtidas por rigoroso estudo ou outorgado por uma
        divindade.
        \n\tAs escolas de magia ajudam a descrever as magias. Elas não
        têm regras próprias, embora algumas regras se refiram às escolas.
        \n<b>Magias de Abjuração</b> são protetoras em sua natureza,
        embora algumas tenham grande uso agressivo. Elas criam
        barreiras mágicas, negam efeitos nocivos, ferem invasores ou
        banem criaturas para outros planos de existência.
        \n<b>Magias de Adivinhação</b> revelam informações, na forma de
        segredos há muito esquecidos, vislumbres do futuro, a localização
        de coisas escondidas, a verdade por trás das ilusões ou a visão de
        distantes lugares ou pessoa.
        \n<b>Magias de Conjuração</b> envolvem a transposição de objetos ou
        criaturas de um local para o outro. Algumas magias invocam
        criaturas ou objetos ao lado do conjurador, enquanto outras
        permitem ao conjurador se teletransportar para outro lugar.
        Algumas conjurações criam objetos ou efeitos a partir do nada.
        Algumas conjurações criam objetos ou efeitos a partir do nada.
        \n<b>Magias de Encantamento</b> afetam a mente de outros,
        influenciando ou controlando seu comportamento. Tais magias
        podem fazer o inimigo ver você como amigo, forçar criaturas a
        tomar um rumo de ação ou mesmo controlar outra pessoa como
        uma marionete.
        \n<b>Magias de Evocação</b> manipulam as energias mágicas para
        produzir um efeito desejado. Algumas evocam explosões de raio e
        fogo, outras canalizam energia positiva para curar ferimentos.
        \n<b>Magias de Ilusão</b> enganam os sentidos ou a mente de outros.
        Elas fazem com que as pessoas vejam coisas que não estão ali,
        como também não notar coisas que estão ali, escutar sons
        fantasmagóricos ou lembrar de coisas que nunca aconteceram.
        Algumas ilusões criam imagens fantasmagóricas que qualquer
        criatura pode ver, mas as mais traiçoeiras ilusões plantam uma
        imagem diretamente na mente da criatura.
        \n<b>Magias de Necromancia</b> podem manipular a energia da vida e
        da morte. Tais magias podem garantir uma reserva extra de força
        de vida, drenar a energia vital de outra criatura, criar um morto-
        vivo ou mesmo trazer um morto de volta à vida.
        Criar mortos-vivos através do uso de magias necromânticas
        como animar mortos, não é um bom ato e apenas alguém
        maligno faz uso de tais magias com frequência.
        \n<b>Magias de Transmutação</b> mudam a propriedade de uma
        criatura, objeto ou ambiente. Elas podem tornar um inimigo em
        uma criatura inofensiva, reforçar a força de um aliado, fazer um
        objeto se mover ao comando do conjurador ou melhorar a
        capacidade inata de cura de uma criatura, para que ela se
        recupere rapidamente da injúria.
    </string>

    <string name="the_weave_of_magic">
        Os mundos nos multiversos de D&amp;D são lugares mágicos. Toda
        existência é impregnada com poder mágico e energia em
        potencial repousa inexplorada sob cada pedra, riacho, criatura
        vivente e mesmo no próprio ar. Magia bruta é o produto de
        criação, a silenciosa e descuidada vontade da existência,
        permeando cada pedaço de matéria e presente em cada
        manifestação de energia.
        \n\tMortais não podem moldar diretamente a magia bruta. Ao
        invés disso, eles fazem uso da trama de magia, um tipo de
        conexão entre conjuradores e a substância da magia bruta. Nos
        Reinos Esquecidos chamam-na de a Trama e reconhecem sua
        essência como a deusa Mystra, mas são vários os modos de
        nomeá-la e de visualizar essa conexão. Independente do nome,
        sem a Trama, magia bruta está trancafiada e inacessível. Mesmo o
        mais poderoso arquimago não pode acender um candelabro com
        magia em uma área onde a Trama fora despedaçada. Mas cercado
        pela Trama, os conjuradores podem moldar raios para explodir
        sobre inimigos, transportar-se centenas de quilômetros em um
        piscar de olhos ou mesmo reverter o efeito da morte.
        \n\tToda magia depende da Trama, embora diferentes tipos de
        magia a acessam de variadas maneiras. As magias dos magos,
        bruxos, feiticeiros e bardos são comumente chamadas de <b>magias
        arcanas</b>. Essas magias dependem da compreensão – aprendida ou
        intuitiva – sobre os trabalhos da Trama. Os conjuradores a colhem
        diretamente dos veios da Trama para poder criar o efeito
        desejado. O cavaleiro místico, bem como o trapaceiro arcano,
        também usam magia arcana. As magias de clérigos, druidas,
        paladinos e patrulheiros são chamadas de <b>magias divinas</b> –
        deuses, a força divina da natureza ou o fardo pesado do
        juramento de um paladino.
        \n\tSempre que um efeito mágico é criado, os fios da Trama se
        entrelaçam, retorcem e dobram para fazer o efeito possível.
        Quando um personagem usa magias de adivinhação, como
        detectar magia ou identificação, ele vislumbra a Trama. Uma
        magia como dissipar magia suaviza a Trama. Magias como campo
        antimagia realinham a Trama para que a magia flua ao redor do
        campo, ao invés de atravessar a área afetada pela magia. E nos
        lugares onde a Trama está danifica ou despedaçada, a magia
        funciona de modo imprevisível – ou não funciona.
    </string>

    <string name="artificer_spellcasting_info">
        <b>CONSERVAÇÃO MÁGICA</b>
       \n<i>Recurso de artífice de primeiro nível</i>
       \nVocê aprendeu como investir uma centelha de magia em
        objetos mundanos. Para usar esta habilidade, você deve ter
        ferramentas de ladrões ou artesão em mãos. Então você
        tocar um objeto não mágico Minúsculo como uma ação e
        dê a ele uma das seguintes propriedades mágicas de
        sua escolha:
       \n\t• O objeto emite luz brilhante em um raio de 5 pés e
        luz fraca por mais 5 pés.
       \n\t• Sempre que tocado por uma criatura, o objeto emite um
        mensagem gravada que pode ser ouvida a até 3 metros
        longe. Você expressa a mensagem quando concede esta
        propriedade no objeto, e a gravação pode ser
        não mais do que 6 segundos de duração.
       \n\t• O objeto emite continuamente sua escolha de um
        odor ou um som não verbal (vento, ondas, chilrear,
        ou semelhante). O fenômeno escolhido é perceptível a até 3 metros de distância.
       \n\t• Um efeito visual estático aparece em um dos objetos
        superfícies. Este efeito pode ser uma imagem, até 25
        palavras de texto, linhas e formas, ou uma mistura de
        esses elementos, como você gosta.
       \n\tA propriedade escolhida dura indefinidamente. Como um
        ação, você pode tocar o objeto e encerrar a propriedade mais cedo.
       \n\tVocê pode conceder magia a vários objetos,
        tocar um objeto cada vez que você usa este recurso,
        embora um único objeto possa ter apenas uma propriedade
        de uma vez. O número máximo de objetos que você
        pode afetar com este recurso ao mesmo tempo é igual a
        seu modificador de Inteligência (mínimo de um objeto). Se você tentar exceder o seu máximo, o mais antigo
        propriedade termina imediatamente e, em seguida, a nova propriedade é aplicada.
       \n\n<b>A MÁGICA DO ARTIFÍCIO</b>
       \nComo um artífice, você usa ferramentas ao lançar seu
        feitiços. Ao descrever seu lançamento de feitiços, pense sobre
        como você está usando uma ferramenta. Por exemplo, se você lançar <i> cura
        feridas </i> usando suprimentos do alquimista, você poderia ser
        produzindo rapidamente uma pomada. Se você lançar usando tinker\'s
        ferramentas, você pode ter uma aranha mecânica em miniatura
        que liga as feridas. O efeito do feitiço é o mesmo
        de qualquer jeito.
       \n\tTais detalhes não o limitam de forma alguma ou fornecem
        com qualquer benefício além dos efeitos do feitiço. Você não
        tem que justificar como você está usando ferramentas para lançar um feitiço.
        Mas descrever seu lançamento de feitiços de forma criativa é uma maneira divertida
        para se distinguir de outros feiticeiros.
       \n\n<b>SPELLCASTING</b>
       \n<i>Recurso de artífice de primeiro nível</i>
       \nVocê estudou o funcionamento da magia e como
        lançar feitiços, canalizando a magia através de objetos.
        Para os observadores, você não parece estar lançando feitiços
        de forma convencional; você parece produzir
        maravilhas de itens mundanos e estranhos
        invenções.
       \n\n<b>FERRAMENTAS NECESSÁRIAS</b>
       \nVocê produz seus efeitos de feitiço de artífice por meio de seu
        Ferramentas. Você deve ter um foco de feitiço - especificamente
        ferramentas de ladrões ou algum tipo de ferramenta de artesão
        mão quando você lançar qualquer feitiço com este Spellcasting
        característica (o que significa que o feitiço tem um componente "M"
        quando você lançar). Você deve ser proficiente com o
        ferramenta para usá-lo desta forma. Veja o capítulo de equipamentos
        no Livro do Jogador para descrições dessas ferramentas.
       \n\tDepois de ganhar o recurso Infundir item no 2º nível,
        você também pode usar qualquer item que contenha uma de suas infusões
        como um foco de feitiço.
       \n\n<b>CANTRIPS (SOLETOS DE NÍVEL)</b>
       \nVocê conhece dois truques de sua escolha na lista de feitiços do artífice.
        Em níveis mais altos, você aprende
        artífices de sua escolha, conforme mostrado no
        Cantrips Coluna conhecida da tabela Artificer.
       \n\tQuando você ganha um nível nesta classe, você pode substituir um
        dos artífices que você conhece
        outro disparo da lista de feitiços do artífice.
       \n\n<b>PREPARANDO E LANÇANDO FEITIÇOS</b>
       \n\tA tabela Artificer mostra quantos slots de feitiço você
        tem que lançar seus feitiços de artífice. Para lançar um de seus
        feitiços artífice de 1º nível ou superior, você deve gastar um slot do nível do feitiço ou superior. Você recupera
        todos os slots de feitiço gastos quando você terminar um longo descanso.
       \n\tVocê prepara a lista de feitiços artífices que são
        disponível para você lançar, escolhendo do artífice
        lista de feitiços. Ao fazer isso, escolha um número de feitiços artífice igual ao seu modificador de Inteligência + metade
        seu nível de artífice, arredondado para baixo (mínimo de um
        soletrar). Os feitiços devem ser de um nível para o qual você
        tem slots de feitiço.
       \n\t Por exemplo, se você for um artífice de 5º nível, você
        tem quatro slots de magia de primeiro nível e dois de segundo nível.
        Com uma Inteligência de 14, sua lista de preparados
        feitiços podem incluir quatro feitiços de primeiro ou segundo nível, em
        qualquer combinação. Se você preparar o feitiço de primeiro nível
        curar feridas, você pode lançá-lo usando um nível de primeiro ou um
        Slot de segundo nível. Lançar o feitiço não o remove
        de sua lista de feitiços preparados.
       \n\tVocê pode mudar sua lista de feitiços preparados quando
        você termina um longo descanso. Preparando uma nova lista de feitiços de artífice
        requer tempo para mexer em seu
        focos de conjuração: pelo menos 1 minuto por nível de magia
        para cada feitiço em sua lista.
       \n\n<b>HABILIDADE DE SPELLCASTING</b>
       \n\tIntelligência é a sua habilidade de lançar feitiços para o seu
        feitiços de artífice; sua compreensão da teoria por trás
        magia permite que você use esses feitiços com superior
        habilidade. Você usa sua inteligência sempre que um artífice
        feitiço se refere à sua habilidade de lançar feitiços. Além do que, além do mais,
        você usa seu modificador de Inteligência ao definir o
        CD de teste de resistência para um feitiço de artífice que você lançou e
        ao fazer uma jogada de ataque com um.
       \n\t<b>DC de salvamento de feitiço</b> = 8 + seu bônus de proficiência + seu modificador de Inteligência
       \n\t<b>Modificador de ataque de feitiço</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Inteligência
       \n\n<b>CASTING RITUAL</b>
       \n\tVocê pode lançar um feitiço de artífice como um ritual se esse feitiço
        tem a etiqueta do ritual e você tem o feitiço preparado.
       \n\n<b>INFUSE ITEM</b>
       \n <i>Recurso de artífice de segundo nível</i>
       \n\nVocê ganhou a habilidade de imbuir itens mundanos
        com certas infusões mágicas, transformando esses objetos em itens mágicos.
       \n\n<b>INFUSÕES CONHECIDAS</b>
       \nQuando você ganhar esse recurso, escolha quatro infusões artificiais para aprender,
        escolhendo na seção "Infusões do Artífice" no final da descrição da classe.
        Você aprende infusões adicionais de sua escolha quando
        você alcança certos níveis nesta classe, conforme mostrado em
        a coluna Infusões Conhecidas da mesa do Artífice.
       \n\tQuando você ganha um nível nesta classe, você pode substituir
        uma das infusões artificiais que você aprendeu com uma nova.
       \n\n<b>INFUSANDO ITENS</b>
       \nQuando terminar um longo descanso, você pode tocar um
        objeto não mágico e imbuí-lo com um de seus
        infusões de artífice, transformando-o em um item mágico. A
        infusão funciona apenas em certos tipos de objetos, como
        especificado na descrição da infusão. Se o item requer sintonização,
        você pode se sintonizar com
        instante em que você infunde o item. Se você decidir se sintonizar com
        o item mais tarde, você deve fazer isso usando o processo normal para
        sintonização (veja as regras de sintonização no <i>Dungeon Master\'s Guide</i>).
       \n\tSua infusão permanece em um item indefinidamente, mas
        quando você morre, a infusão desaparece após um número
        de dias igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de 1 dia). A infusão também desaparece se você
        substitua o seu conhecimento da infusão.
       \n\tVocê pode infundir mais de um objeto não mágico
        no final de um longo descanso; o número máximo de
        objetos aparecem na coluna Itens infundidos do
        Mesa Artificer. Você deve tocar cada um dos objetos,
        e cada uma de suas infusões pode estar em apenas um objeto
        de uma vez. Além disso, nenhum objeto pode suportar mais do que
        uma de suas infusões de cada vez. Se você tentar exceder
        seu número máximo de infusões, termina a infusão mais antiga e, em seguida, aplica-se a nova infusão.
       \n\tSe uma infusão terminar em um item que contém outro
        coisas, como um <i>saco de contenção</i>, seu conteúdo é inofensivo
        aparecem dentro e ao redor de seu espaço.
    </string>

    <string name="bard_spellcasting_info">
        Você aprendeu a desembaraçar e remodelar o decido da
        realidade em harmonia com os seus desejos e música.
        Suas magias são parte do seu vasto repertório, magia que
        você pode entoar em diferentes situações.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nVocê conhece dois truques, à sua escolha da lista de
        magias de bardo. Você aprende truques de bardo
        adicionais, à sua escolha em níveis mais altos, como
        mostrado na coluna Truques Conhecidos da tabela O
        Bardo.
        \n\n<b>ESPAÇOS DE MAGIA</b>
        \nA tabela O Bardo mostra quantos espaços de magia de 1°
        nível e superiores você possui disponíveis para
        conjuração. Para conjurar uma dessas magias, você deve
        gastar uma espaço de magia do nível da magia ou
        superior. Você recobra todos os espaços de magia gastos
        quando você completa um descanso longo.
        \n\tPor exemplo, se você quiser conjurar a magia de 1°
        nível <i>curar ferimentos</i> e você tiver um espaço de magia de
        1° nível e um de 2° nível disponíveis, você poderá conjurar
        <i>curar ferimentos</i> usando qualquer dos dois espaços.
        \n\n<b>MAGIAS CONHECIDAS DE 1° NÍVEL E SUPERIORES</b>
        \nVocê conhece quatro magias de 1° nível, à sua escolha, da
        lista de magias de bardo.
        \n\tA coluna Magias Conhecidas na tabela O Bardo
        mostra quando você aprende mais magias de bardo, à sua
        escolha. Cada uma dessas magias deve ser de um nível a
        que você tenha acesso, como mostrado na tabela. Por
        exemplo, quando você alcança o 3° nível da classe, você
        pode aprender uma nova magia de 1° ou 2° nível.
        \n\tAlém disso, quando você adquire um nível nessa
        classe, você pode escolher uma magia de bardo que você
        conheça e substituí-la por outra magia da lista de magias
        de bardo, que também deve ser de um nível ao qual você
        tenha espaços de magia.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nCSua habilidade de conjuração é Carisma para suas
        magias de bardo, portanto, você usa seu Carisma sempre
        que alguma magia se referir à sua habilidade de conjurar
        magias. Além disso, você usa o seu modificador de
        Carisma para definir a CD dos testes de resistência para
        as magias de bardo que você conjura e quando você
        realiza uma jogada de ataque com uma magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\n<b>CONJURAÇÃO DE RITUAL</b>
        \nVocê pode conjurar qualquer magia de bardo que você
        conheça como um ritual se ela possuir o descritor ritual.
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um instrumento musical (encontrado no
        capítulo 5) como foco de conjuração das suas magias de
        bardo.
    </string>

    <string name="cleric_spellcasting_info">
        Como um canalizador de poder divino, você pode conjurar
        magias de clérigo.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nVocê conhece três truques, à sua escolha, da lista de
        magias de clérigo. Você aprende truques de clérigo
        adicionais, à sua escolha, em níveis mais altos, como
        mostrado na coluna Truques Conhecidos da tabela O
        Clérigo.
        \n\n<b>PREPARANDO E CONJURANDO MAGIAS</b>
        \nA tabela O Clérigo mostra quantos espaços de magia você
        têm para conjurar suas magias de 1° nível e superiores.
        Para conjurar uma dessas magias, você precisa gastar um
        espaço do nível da magia ou superior. Você recupera todos
        os espaços gastos quando termina um descanso longo.
        \n\tVocê prepara a lista de magias disponíveis
        selecionando-as da lista de magias de clérigo. Você
        seleciona um número de magias igual ao seu modificador
        de Sabedoria + seu nível de clérigo (mínimo de uma
        magia). Essas magias devem ser de níveis que você
        possua espaços de magia.
        \n\tPor exemplo, se você é um clérigo de 3° nível, você
        possui quatro espaços de magia de 1° nível e dois de 2°
        nível. Com Sabedoria 16, sua lista de magias preparadas
        pode incluir 6 magias, combinando as de 1° e 2° nível em
        qualquer ordem. Se você preparar a magia de 1° nível
        <i>curar ferimentos</i>, você pode conjurá-la com um espaço de
        magia de 1° ou de 2° nível. Ao conjurar a magia, você não
        a retira de sua lista de magias preparadas, podendo
        conjurá-la de novo se tiver espaços de magia disponíveis.
        \n\tVocê pode modificar a sua lista de magias preparadas
        quando termina um descanso longo. Preparar uma nova
        lista de magias de clérigo requer tempo gasto em preces e
        meditação: no mínimo 1 minuto por nível de magia para
        cada magia preparada.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nSabedoria é a sua habilidade para você conjurar suas
        magias de clérigo. O poder de suas magias vem da
        devoção que você tem ao seu deus. Você usa sua
        Sabedoria sempre que alguma magia se referir a sua
        habilidade de conjurar magias. Além disso, você usa o seu
        modificador de Sabedoria para definir a CD dos testes de
        resistência para as magias de clérigo que você conjura e
        quando você realiza uma jogada de ataque com uma
        magia.

        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
        \n\n<b>CONJURAÇÃO DE RITUAL</b>
        \nVocê pode conjurar qualquer magia de druida que você
        conheça como um ritual se ela possuir o descritor ritual.
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um símbolo sagrado (encontrado no
        capítulo 5) como foco de conjuração das suas magias de
        clérigo.
    </string>

    <string name="druid_spellcasting_info">
        Baseado na essência divina da própria natureza, você
        pode conjurar magias para moldar sua essência a sua
        vontade.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nVocê conhece dois truques, à sua escolha, da lista de
        magias de druida. Você aprende truques de druida
        adicionais, à sua escolha, em níveis mais altos, como
        mostrado na coluna Truques Conhecidos da tabela O
        Druida.
        \n\n<b>PREPARANDO E CONJURANDO MAGIAS</b>
        \nA tabela O Druida mostra quantos espaços de magia você
        têm para conjurar suas magias de 1° nível e superiores.
        Para conjurar uma dessas magias, você precisa gastar um
        espaço do nível da magia ou superior. Você recupera todos
        os espaços gastos quando termina um descanso longo.
        \n\tVocê prepara a lista de magias disponíveis
        selecionando-as da lista de magias de Druida. Você
        seleciona um número de magias igual ao seu modificador
        de Sabedoria + seu nível de druida (mínimo de uma
        magia). Essas magias devem ser de níveis que você
        possua espaços de magia.
        \n\tPor exemplo, se você é um druida de 3° nível, você
        possui quatro espaços de magia de 1° nível e dois de 2°
        nível. Com Sabedoria 16, sua lista de magias preparadas
        pode incluir 6 magias, combinando as de 1° e 2° nível em
        qualquer ordem. Se você preparar a magia de 1° nível
        <i>curar ferimentos</i>, você pode conjurá-la com um espaço de
        magia de 1° ou de 2° nível. Ao conjurar a magia, você não
        a retira de sua lista de magias preparadas, podendo
        conjurá-la de novo se tiver espaços de magia disponíveis.
        \n\tVocê pode modificar a sua lista de magias preparadas
        quando termina um descanso longo. Preparar uma nova
        lista de magias de druida requer tempo gasto em preces e
        meditação: no mínimo 1 minuto por nível de magia para
        cada magia preparada.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nSabedoria é a sua habilidade para você conjurar suas
        magias de druida, já que sua magia vem da sua devoção e
        sintonia com a natureza. Você usa sua Sabedoria sempre
        que alguma magia se referir a sua habilidade de conjurar
        magias. Além disso, você usa o seu modificador de
        Sabedoria para definir a CD dos testes de resistência para
        as magias de druida que você conjura e quando você
        realiza uma jogada de ataque com uma magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
        \n\n<b>CONJURAÇÃO DE RITUAL</b>
        \nVocê pode conjurar qualquer magia de druida que você
        conheça como um ritual se ela possuir o descritor ritual.
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um foco druídico (encontrado no capítulo
        5) como foco de conjuração das suas magias de druida.
    </string>

    <string name="paladin_spellcasting_info">
        No 2° nível, você aprende a extrair magia divina através
        de meditação e oração para conjurar magias, como um
        clérigo faz.
        \n\n<b>PREPARANDO E CONJURANDO MAGIAS</b>
        \nA tabela O Paladino mostra quantos espaços de magia
        você têm para conjurar suas magias de 1° nível e
        superiores. Para conjurar uma dessas magias, você
        precisa gastar um espaço do nível da magia ou superior.
        Você recupera todos os espaços gastos quando termina
        um descanso longo.
        \n\tVocê prepara a lista de magias disponíveis
        selecionando-as da lista de magias de paladino. Você
        seleciona um número de magias igual ao seu modificador
        de Carisma + metade do seu nível de paladino,
        arredondado para baixo (mínimo de uma magia). Essas
        magias devem ser de níveis que você possua espaços de
        magia.
        \n\tPor exemplo, se você é um paladino de 5° nível, você
        possui quatro espaços de magia de 1° nível e dois de 2°
        nível. Com Carisma de 14, sua lista de magias
        preparadas pode incluir quatro magias, combinando as de
        1° e 2° nível em qualquer ordem. Se você preparar a
        magia de 1° nível <i>curar ferimentos</i>, você pode conjurá-la
        com um espaço de magia de 1° ou de 2° nível. Ao conjurar
        a magia, você não a retira de sua lista de magias
        preparadas, podendo conjurá-la de novo se tiver espaços
        de magia disponíveis.
        \n\tVocê pode modificar a sua lista de magias preparadas
        quando termina um descanso longo. Preparar uma nova
        lista de magias de paladino requer tempo gasto em preces
        e meditação: no mínimo 1 minuto por nível de magia para
        cada magia preparada.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nCarisma é a sua habilidade para você conjurar suas
        magias de paladino, já que seu poder deriva da força das
        suas convicções. Você usa seu Carisma sempre que
        alguma magia se referir a sua habilidade de conjurar
        magias. Além disso, você usa o seu modificador de
        Carisma para definir a CD dos testes de resistência para
        as magias de paladino que você conjura e quando você
        realiza uma jogada de ataque com uma magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um símbolo sagrado (encontrado no
        capítulo 5) como foco de conjuração das suas magias de
        paladino.
    </string>

    <string name="ranger_spellcasting_info">
        Quando você alcança o 2° nível, você aprende a usar a
        essência mágica da natureza para conjurar magias, como
        um druida faz.
        \n\n<b>ESPAÇOS DE MAGIA</b>
        \nA tabela O Patrulheiro mostra quantos espaços de magia
        você tem para conjurar suas magias de 1° nível e
        superiores. Para conjurar uma dessas magias, você deve
        gastar uma espaço de magia do nível da magia ou
        superior. Você recobra todos os espaços de magia gastos
        quando você completa um descanso longo.
        \n\tPor exemplo, se você quiser conjurar a magia de 1°
        nível <i>amizade animal</i> e você tiver um espaço de magia de
        1° nível e um de 2° nível disponíveis, você poderá conjurar
        <i>amizade animal</i> usando qualquer dos dois espaços.
        \n\n<b>MAGIAS CONHECIDAS DE 1° NÍVEL E SUPERIORES</b>
        \nVocê conhece duas magias de 1° nível, à sua escolha, da
        lista de magias de patrulheiro.
        \n\tA coluna Magias Conhecidas na tabela O Patrulheiro
        mostra quando você aprende mais magias de patrulheiro,
        à sua escolha. Cada uma dessas magias deve ser de um
        nível a que você tenha acesso, como mostrado na tabela.
        Por exemplo, quando você alcança o 5° nível da classe,
        você pode aprender uma nova magia de 1° ou 2° nível.
        \n\tAlém disso, quando você adquire um nível nessa
        classe, você pode escolher uma magia de patrulheiro que
        você conheça e substituí-la por outra magia da lista de
        magias de patrulheiro, que também deve ser de um nível
        ao qual você tenha espaços de magia.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nSabedoria é a sua habilidade para conjurar suas magias
        de patrulheiro, já que sua magia vem da sua sintonia com
        a natureza. Você usa sua Sabedoria sempre que alguma
        magia se referir a sua habilidade de conjurar magias.
        Além disso, você usa o seu modificador de Sabedoria para
        definir a CD dos testes de resistência para as magias de
        patrulheiro que você conjura e quando você realiza uma
        jogada de ataque com uma magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Sabedoria
    </string>

    <string name="sorcerer_spellcasting_info">
        Um evento do seu passado ou na vida de um parente ou
        ancestral, deixou uma marca indelével em você,
        infundindo você com magia arcana. A fonte desse poder,
        independente da sua origem, flui em suas magias.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nVocê conhece quatro truques, à sua escolha, da lista de
        magias de feiticeiro. Você aprende truques de feiticeiro
        adicionais, à sua escolha, em níveis mais altos, como
        mostrado na coluna Truques Conhecidos da tabela O
        Feiticeiro.
        \n\n<b>ESPAÇOS DE MAGIA</b>
        \nA tabela O Feiticeiro mostra quantos espaços de magia de
        1° nível e superiores você possui disponíveis para
        conjuração. Para conjurar uma dessas magias, você deve
        gastar uma espaço de magia do nível da magia ou
        superior. Você recobra todos os espaços de magia gastos
        quando você completa um descanso longo.
        Por exemplo, se você quiser conjurar a magia de 1°
        nível <i>mãos flamejantes</i> e você tiver um espaço de magia
        de 1° nível e um de 2° nível disponíveis, você poderá
        conjurar <i>mãos flamejantes</i> usando qualquer dos dois
        espaços.
        \n\n<b>MAGIAS CONHECIDAS DE 1° NÍVEL E SUPERIORES</b>
        \nVocê conhece duas magias de 1° nível, à sua escolha, da
        lista de magias de feiticeiro.
        \n\tA coluna Magias Conhecidas na tabela O Feiticeiro
        mostra quando você aprende mais magias de feiticeiro, à
        sua escolha. Cada uma dessas magias deve ser de um
        nível a que você tenha acesso, como mostrado na tabela.
        Por exemplo, quando você alcança o 3° nível da classe,
        você pode aprender uma nova magia de 1° ou 2° nível.
        \n\tAlém disso, quando você adquire um nível nessa
        classe, você pode escolher uma magia de feiticeiro que
        você conheça e substituí-la por outra magia da lista de
        magias de feiticeiro, que também deve ser de um nível ao
        qual você tenha espaços de magia.
        \n\n<b>SPELLCASTING ABILITY</b>
        \nCarisma é a sua habilidade de conjuração para suas
        magias de feiticeiro, já que o poder da sua magia depende
        da sua capacidade de projetar sua vontade no mundo. Use
        seu Carisma sempre que alguma magia se referir à sua
        habilidade de conjurar magias. Além disso, você usa o seu
        modificador de Carisma para definir a CD dos testes de
        resistência para as magias de feiticeiro que você conjura e
        quando você realiza uma jogada de ataque com uma
        magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um foco arcano (encontrado no capítulo 5)
        como foco de conjuração das suas magias de feiticeiro.
    </string>

    <string name="warlock_spellcasting_info">
        <b>PATRONO TRANSCENDENTAL</b>
        \nNo 1° nível, você conclui uma barganha com um ser
        transcendental, à sua escolha: a Arquifada, o Corruptor
        ou o Grande Antigo, cada um deles é detalhado no final
        da descrição da classe. Sua escolha lhe confere traços no
        1° nível e novamente no6°, 10° e 14° nível.
        \n\n<b>MAGIA DE PACTO</b>
        \nSua pesquisa arcana e a magia outorgada a você por seu
        patrono, lhe concedem uma gama de magias.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nVocê conhece dois truques, à sua escolha, da lista de
        magias de bruxo. Você aprende truques de bruxo
        adicionais, à sua escolha, em níveis mais altos, como
        mostrado na coluna Truques Conhecidos da tabela O
        Bruxo.
        \n\n<b>ESPAÇOS DE MAGIA</b>
        \nA tabela O Bruxo mostra quantos espaços de magia você
        possui. A tabela também mostra qual o nível desses
        espaços; todos os seus espaços de magia são do mesmo
        nível. Para conjurar uma magia de bruxo de 1° nível ou
        superior, você deve gastar uma espaço de magia. Você
        recobra todos os espaços de magia gastos quando você
        completa um descanso curto ou longo.
        \n\tPor exemplo, quando você atingir o 5° nível, você terá
        dois espaços de magia de 3° nível. Para conjurar a magia
        de 1° nível <i>onda trovejante</i>, você deve gastar um desses
        espaços e você a conjura como uma magia de 3° nível.
        \n\n<b>MAGIAS CONHECIDAS DE 1° NÍVEL E SUPERIORES</b>
        \nNo 1° nível, você conhece duas magias de 1° nível, à sua
        escolha da lista de magias de bruxo.
        \n\tA coluna Magias Conhecidas na tabela O Bruxo
        mostra quando você aprende mais magias de bruxo, à sua
        escolha, de 1° nível ou superior. Cada uma dessas magias
        deve ser de um nível a que você tenha acesso, como
        mostrado na tabela na coluna de Nível de Magia para o
        seu nível. Quando você alcança o 6° nível, por exemplo,
        você aprende uma nova magia de bruxo, que pode ser de
        1°, 2° ou 3° nível.
        \n\tAlém disso, quando você adquire um nível nessa
        classe, você pode escolher uma magia de bruxo que você
        conheça e substituí-la por outra magia da lista de magias
        de bruxo, que também deve ser de um nível ao qual você
        tenha espaços de magia.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nSua habilidade de conjuração é Carisma para suas
        magias de bruxo, portanto, você usa seu Carisma sempre
        que alguma magia se referir à sua habilidade de conjurar
        magias. Além disso, você usa o seu modificador de
        Carisma para definir a CD dos testes de resistência para
        as magias de bruxo que você conjura e quando você
        realiza uma jogada de ataque com uma magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Carisma
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um foco arcano (encontrado no capítulo 5)
        como foco de conjuração das suas magias de bruxo.
    </string>

    <string name="wizard_spellcasting_info">
        Como um estudante da magia arcana, você possui um
        livro de magias (ou grimório) que revela os primeiros
        vislumbres de seu verdadeiro poder.
        \n\n<b>TRUQUES</b>
        \nA partir do 1° nível, você conhece três truques à sua
        escolha da lista de magias de mago. Você aprende truques
        adicionais conforme avança de nível, como mostra a
        coluna Truques Conhecidos na tabela O Mago.
        \n\n<b>GRIMÓRIO</b>
        \nGNo 1° nível, você possui um grimório contendo seis magias
        de mago de 1° nível, à sua escolha. Um grimório não
        contém truques.
        \n\n<b>PREPARANDO E CONJURANDO MAGIAS</b>
        \nA tabela O Mago mostra quantos espaços de magia você
        possui para conjurar suas magias de 1° nível e superiores.
        Para conjurar uma dessas magias, você precisa usar um
        espaço do nível da magia ou superior. Você recupera todos
        os espaços gastos quando termina um descanso longo.
        \n\tVocê prepara uma lista de magias de mago que
        estarão disponíveis para serem conjuradas. Para tanto,
        você escolhe um número de magias de mago de seu
        grimório igual ao seu modificador de Inteligência + seu
        nível de mago (mínimo de uma magia). A magia precisa
        ser do mesmo nível que o espaço disponível para conjurá-
        la.
        \n\tPor exemplo, se você é um mago de 3° nível, você
        possui 4 espaços de magia de 1° nível e 2 espaços de
        magia de 2° nível. Com Inteligência 16, sua lista de
        magias preparadas pode incluir seis magias de 1° e 2°
        nível de seu grimório, em qualquer combinação. Se você
        preparar a magia de 1° nível <i>mísseis mágicos</i>, você
        poderá conjurá-la utilizando um espaço de 1° ou 2° nível
        de magia. Conjurar a magia não a remove de sua lista de
        magias preparadas.
        \n\tVocê pode mudar sua lista de magias preparadas
        quando terminar um descanso longo. Preparar uma nova
        lista de magias de mago requer que você gaste um tempo
        estudando seu grimório e memorizando as palavras e
        gestos, para efetivamente conjurar a magia: ao menos 1
        minuto por nível de magia para cada magia que você
        quiser preparar em sua lista.
        \n\n<b>HABILIDADE DE CONJURAÇÃO</b>
        \nInteligência é a sua habilidade para você conjurar suas
        magias de mago, pois os magos aprendem novas magias
        através de estudo e memorização. Você usa sua
        Inteligência sempre que alguma magia se referir a sua
        habilidade de conjurar magias. Além disso, você usa o seu
        modificador de Inteligência para definir a CD dos testes
        de resistência para as magias de mago que você conjura e
        quando você realiza uma jogada de ataque com uma
        magia.
        \n\t<b>CD para suas magias</b> = 8 + bônus de proficiência + seu modificador de Inteligência
        \n\t<b>Modificador de ataque de magia</b> = seu bônus de proficiência + seu modificador de Inteligência
        \n\n<b>CONJURAÇÃO DE RITUAL</b>
        \nVocê pode conjurar qualquer magia de mago como um
        ritual se ela possuir o descritor ritual, desde que a possua
        em seu grimório. Você não precisa ter essa magia
        preparada.
        \n\n<b>FOCO DE CONJURAÇÃO</b>
        \nVocê pode usar um foco arcano (encontrado no capítulo 5)
        como foco de conjuração das suas magias de mago.
        \n\n<b>APRENDENDO MAGIAS DE 1° NÍVEL OU SUPERIOR</b>
        \nA cada nível de mago adquirido, você pode adicionar duas
        magias de mago à sua escolha em seu grimório. Cada
        uma dessas magias deve ser de um nível que você possua
        espaços de magia, conforme mostra a tabela O Mago. Em
        suas aventuras, você pode encontrar outras magias e
        adicioná-las em seu grimório.
        \n\n<b>O SEU GRIMÓRIO</b>
        \nAs magias que você pode adicionar em seu grimório, à medida
        que sobe de nível, refletem suas próprias pesquisas arcanas,
        conduzidas à sua maneira, bem como as suas descobertas sobre a
        natureza do multiverso. Você pode encontrar outras magias
        durante suas aventuras, como um feitiço escrito em um
        pergaminho que estava no baú de um mago maligno, por
        exemplo, ou em um tomo empoeirado de uma biblioteca antiga.
        \n<i><b>Copiar uma Magia para o Grimório.</b></i> Quando você encontrar
        uma magia de mago de 1° nível ou superior, você pode adicioná-la
        em seu grimório, desde que seja de um nível que você possua
        espaços de magia, além de dispor de tempo para decifrá-la e
        copiá-la. A magia copiada deve ser de um nível de magia que o
        mago possa preparar.
        \n\tCopiar uma magia para seu grimório envolve reproduzir suas
        formas básicas e então precisa decifrar a notação singular
        utilizada pelo mago que a escreveu. Você deve praticar a magia
        até entender os sons e gestos exigidos, para então transcrevê-la
        em seu grimório com sua própria notação.
        \n\tPara cada nível da magia a ser copiada, gasta-se 2 horas e 50
        po. O custo representa os componentes materiais que você gasta
        para experimentar a magia até dominá-la, bem como as finas
        tintas utilizadas para escrevê-la. Uma vez gasto o tempo e o
        dinheiro, você pode preparar a magia copiada como as suas
        outras magias.
        outras magias.
        \n<i><b>Substituir o Grimório.</b></i> Você pode copiar uma magia de seu
        grimório em outro livro – por exemplo, se você quiser fazer uma
        cópia reserva de seu grimório. O processo é igual ao de copiar
        uma nova magia em seu grimório, só que mais rápido e fácil, pois
        o mago entende suas próprias notações e sabe como conjurar a
        magia. Você precisa gastar somente 1 hora e 10 po para cada nível
        de magia copiada.
        \n\tSe perder o seu grimório, você pode usar o mesmo
        procedimento para transcrever suas magias preparadas em um
        novo grimório. Preencher o restante do grimório exigirá que você
        encontre novas magias, como normalmente se faz. Por essa razão,
        muitos magos mantêm seus grimórios reservas em lugares
        seguros.
        \n<i><b>A Aparência do Grimório.</b></i> Seu grimório é uma compilação de
        magias, com sua própria decoração e anotações de rodapé. Pode
        ser um livro de couro simples e funcional, recebido como presente
        de seu mestre, ou um tomo finamente encadernado com bordas
        douradas que você encontrou em uma antiga biblioteca, ou
        mesmo um conjunto de folhas soltas amontoadas após você
        perder seu grimório anterior em um acidente.
    </string>

</resources>